武漢肺炎未平 中国又爆發鼠疫 CNN：吃老鼠染病恐人傳人

武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情未見緩和，中國內蒙古近日又爆發鼠疫，患者若不及時接受治療恐惡化至肺炎性鼠疫，當局現已發布警告，專家指出，肺炎性鼠疫具有人傳人的特性，若疫情擴散恐引起大規模流行。

根據《CNN》報導，內蒙巴彥淖爾市烏拉特中旗溫鎮近日傳出鼠疫確診案例，當局現已對該地區發布鼠疫疫情Ⅲ級預警通告，持續至今年底，據稱，鼠疫在該地區一直未曾滅絕，原因是當地存在大量的土撥鼠，被民眾視為桌上佳餚，因而確保了與感染源的經常性接觸。

報導指出，本次爆發的確診案例屬三種鼠疫中的腺鼠疫，又稱淋巴腺鼠疫，未治療下的死亡率高達3至9成，不過若接受適當治療則可降至1成，在中世紀歐洲造成近半數人口死亡的黑死病便是此疾。

仆街梁美芬

支那人真係咩狗屎垃圾都放得入口

Push

梁美芬正一仆街黎

狗屎唔臭都放入口

Push. They eat bats (flying rats, basically) and now rats. Good...

支那人不嬲都有食屎,臭豆腐都係用屎做

三吱兒

臭都放入口

鼠疫 豬瘟 蝗禍
肺炎當係蝙蝠
水災地震

好小事啫 強國承受得起

肺鼠疫仲早過武漢肺炎爆

睇黎呀邊個話 支那人可以食草一年 真係唔係誇大

連自己仔女都送比人生劏, 不意外

我地中國人咁撚強大 點會驚呢啲細病呀
攪唔掂大不了咪傳比隔離國家一齊研究下點醫